
2011-05-27T10:20:0Z
kultur-sanat
Türkiye Yazarlar Birliği (TYB) Gaziantep Şubesi, 2011 Mehmet Akif Ersoy yılı anısına Şehitkamil Belediyesi sponsorluğunda şiir yarışması düzenledi. Gaziantep Valiliği'nin Sosyal Destekleme Programı (SODES) kapsamında koordine ettiği "Şiirle Buluşma" projesi çerçevesinde düzenlenen yarışmaya, Türkiye'nin dört yanından başvuru oldu. İrandan bile katılım olan yarışmada dereceye girenlere ödülleri verildi. Gaziantep'in Şehitkamil, Şahinbey ve Nizip ilçelerini kapsamasına rağmen ulusal boyuta taşınan yarışma bireysel, yükseköğretim ve lise olmak üzere 3 kategoride gerçekleşti. İlköğretim öğrencilerinin başvuruları, yurt içinden yapılan başvurular ve TYB Gaziantep Şubesi üyelerinden başvuru yapanlar da hazırlanan şartname gereği elendi. Erzurum'dan Yrd. Doç. Dr. Rıdvan Canım, İzmir'den şair Oğuz Tümbaş, Kütahya'dan şair Mustafa Özçelik ile Van'dan şair Müştehir Karakaya'nın 100 puan üzerinden değerlendirdiği puanlamaya göre lise kategorisinde Reşat Demirbilekli, üniversite kategorisinde Fatih Yüksel ve bireysel kategoride Hakim Ataç birinci oldu. Ödül töreninde konuşan Türkiye Yazarlar Birliği Gaziantep Şube Başkanı Hanifi Akın, kent kültürüne katkı sağlamaya dönük etkinliklerinin devam edeceğini bildirdi. 2 19 1 0
